7月僅准145個簽證！ 中国學生獲美簽「雪崩式下跌」

〔編譯孫宇青／綜合報導〕美中關係持續緊張之際，美國國務院數據顯示，今年7月對中國（不含香港）公民僅發放百餘個學生簽證，與去年同期的2萬多個相差甚遠。儘管武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）是「雪崩式」下跌的主因，但業內人士坦言，還有其他影響因素。

《自由亞洲電台》（RFA）14日報導，美國國務院領事事務局數據顯示，今年7月共批准145個中國公民的學生簽證（F-1 visa），其中4個由美國駐北京大使館、駐上海總領事館、駐廣州總領事館發出，另141個可能是續簽。相較之下，美國駐香港和台灣的外交機構共批准近千個學生簽證。

舊年6月批左3萬幾個簽證俾支那仔

今年6月得8個

仆街貼錯圖
舊年6月

難保果145個都係間碟
distrust and verify

唔批支那仔簽證短期內睇唔到效果
長遠黎睇過多五年左右支那就會無哂浸過鹹水既人材

雪崩我聽落以為跌咗8,9 成
點知1%都無

舊年7月批左2萬1個
係崩左99.3%

關唔關美國嗰邊肺炎事？會唔會申請都少咗？6月好似未正式反間諜

用雪崩唔準確
係滅世

美國啲學店會唔會執粒架

支那學生去讀書其實都係請槍得閒咪去china town食飯 放假咪去賭同shopping

6月做緊野姐
琴日美國已經講會公開哂支那間諜案個類野

啲學店仲唔嘈

源頭減人

香港唔係同大陸睇齊咩
幾時削減香港人簽證？

而家支那仔唔洗去CHINA TOWN啦

美國是你爹呀！
唔去洗死麼？

B1/B2 travel visa都少咗一截

教育產業內循環嘅嘢我哋識條鐵咩

好人好姐中國人去美國做乜

推